{
    "question": "air bermasa 250 gram (C air =4200 j/kg'C ) di panaskan hingga terjadi kenaikan suhu 10'C menjadi 100'C . besar kalor yang di perlukan adalah ... :-)\u221e",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Diket m= 250 gram = 0,25 Kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0C=\u00a0<span>4200 j/kg&#039;C\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span>\u0394T = 100&#039;C - 10&#039;C = 90<br>Dit : Q=?<br>Q= m . C .\u00a0\u0394T<br>\u00a0 = 0,25 . 4200. 90<br>\u00a0= \u00a094500 <span>j/kg&#039;C\u00a0<br><br>silahkan di koreksi brngkali ad yg slh perhitungan :D</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapakah-besar-momentum-sebuah-mobil-yang-massanya-1-ton-yang-be-165",
            "question": "Berapakah besar momentum sebuah mobil yang massanya 1 ton yang bergerak dengan kelajuan 36 km/jam!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket: m = 1 ton =1000 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v= 36km/jam= 10km/s<br>ditanya: p..?<br>jawab : p=m.v<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=1000.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=10000 kg m/s<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "diketahui: m= 1 ton=1000 kg<br>360km/jam=36000/3600=10 m/s<br>ditanya: p=....?<br>p=m*v<br>p=1000*10<br>p=10000 kg m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-bermassa-5kg-dilempar-vertikal-ke-atas-dengan-kecepatan-a-344",
            "question": "benda bermassa 5kg dilempar vertikal ke atas\u00a0 dengan kecepatan awal 10 m/s.kecepatan benda pada ketinggian 2,5 m di atas posisi saat melempar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em1=Em2<br>\u21d4Ek1+Ep1=Ek2+Ep2<br>\u21d40.5.m.10\u00b2+m.g.0=0.5.m.v\u00b2+m.g.2.5,semua ruas ada nilai m maka bisa dihilangkan,dan nilai dr Ep1=0.dan kalikan 0.5 agar setara tidak ada bil pecahan\u00a0sehingga didpt persamaan..<br>100=v\u00b2+50\u21d2v=5\u221a2.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-hukum-archimedes-dengan-jembatan-ponton-ada-yang-tau-135",
            "question": "Hubungan hukum archimedes dengan jembatan ponton? Ada yang tau? :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jembatan ponton adalah kumpulan drum-drum kosong yang berjajar sehingga \nmenyerupai jembatan. Jembatan ponton merupakan jembatan yang dibuat \nberdasarkan prinsip benda terapung. Drumdrum tersebut harus tertutup \nrapat sehingga tidak ada air yang masuk ke dalamnya. Jembatan ponton \ndigunakan untuk keperluan darurat. Apabila air pasang, jembatan naik. \nJika air surut, maka<br>\njembatan turun. Jadi, tinggi rendahnya jembatan ponton mengikuti pasang surutnya air<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Jembatan ponton adalah kumpulan drum-drum kosong yang berjajar sehingga menyerupai jembatan. Drum-drum itu biasanya terbuatdari besi dan di dalamnya diisi dengan udara sehingga massa jenisnya lebih kecil dari massa jenis zat cair. Jembatan ponton merupakan jembatan yang dibuat berdasarkan prinsip benda terapung. Drumdrum tersebut harus tertutup rapat sehingga tidak ada air yang masuk ke dalamnya. Jembatan ponton digunakan untuk keperluan darurat. Apabila air pasang, jembatan naik. Jika air surut, maka jembatan turun. Jadi, tinggi rendahnya jembatan ponton mengikuti pasang surutnya air</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batang-panjangnya-1-m-bergerak-dengan-kecepatan-v-diamati-oleh-p-650",
            "question": "batang panjangnya 1 m bergerak dengan kecepatan v. diamati oleh pengamat yang diam panjang batang menjadi 80 cm. bila c=kecepatan cahaya, maka kecepatan batang itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L=80 cm&gt; 0.8 m<br>Lo = 1 m<br>L = Lo/y &gt; y= Lo/L &gt; y= 1/0.8 &gt; y= 5/4<br>dengan menggunakan rumus pitagoras maka V = 3/5c (0.6c)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-diam-didorong-dengan-gaya-100-n-sehingga-2-s-kemudia-104",
            "question": "Sebuah benda diam didorong dengan gaya 100 N sehingga 2 s kemudian kecepatannya menjadi 20 m/s . Empat sekon kemudian benda menabrak dinding dan memantul . Kecepatan benda sekarang menjadi 2o m/s . tentukan :    a. kecepatan benda sesaat sebelum menabrak dinding\r\nb. momentum benda saat menabrak dinding\r\nc. impuls yang diberikan dinding pada benda\r\nd. selang waktu benda bersentuhan dengan dinding",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.t = 4 s<br>\u00a0a= 20m/s\u00f72s = 10m/s\u00b2 <br>\u00a0 V= Vo+ a.t= 20m/s + 10m/s\u00b2.4s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =20m/s + 40m/s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 60 m/s<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-penerapan-fluida-statis-dalam-kehidupan-sehari-hari-selain-142",
            "question": "Contoh penerapan fluida statis dalam kehidupan sehari hari selain dongkrak hidrolik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-\u00a0pada penyemprot obat nyamuk<br>-\u00a0pada voluntrimeter<br>- pada\u00a0pompa air\u00a0hidrolok<br>- katrol hidrolik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "em cakram sepeda motor, memakai tekanan dari handle rem yang disalurkan \nmelalui cairan rem yang akhirnya menekan kampas pada cakram. <br>penerapannya ada pada sayap pesawat terbang. <br>N masih banyak lagi contoh penerapan fluida statis di kehidupan sehari-hari......  <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kegunaan-gelombang-dan-bunyi-pada-kehidupan-sehari-hari-369",
            "question": "Sebutkan kegunaan gelombang dan bunyi pada kehidupan sehari-hari manusia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)\u00a0\u00a0 Aplikasi Ultrasonik. Gelombang ultrasonik dapat dimanfaatkan untuk berbagai macam keperluan antara lain:\n\n\n\n\n<span>a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kacamata tunanetra, dilengkapi \ndengan alat pengirim dan penerima ultrasonik memanfaatkan pengiriman dan\n penerimaan ultrasonik. Perhatikan bentuk kaca tuna netra pada gambar berikut.</span>\n\nb)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 mengukur kedalaman laut, untuk \nmenentukan kedalaman laut (d) jika diketahui cepat rambat bunyi (v) dan \nselang waktu (t), pengiriman dan penerimaan pulsa adalah :\n<span>c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 alat kedokteran, misalnya pada pemeriksaan USG (ultrasonografi). Sebagai contoh, scaning ultrasonic dilakukan dengan menggerak-gerakan probe di sekitar kulit perut ibu yang hamil akan menampilkan gambar sebuah janin di layar monitor.\n Dengan mengamati gambar janin, dokter dapat memonitor pertumbuhan, \nperkembangan, dan kesehatan janin. Tidak seperti pemeriksaan dengan \nsinar X, pemeriksaan ultrasonik adalah aman (tak berisiko), baik bagi \nibu maupun janinnya karena pemerikasaan atau pengujian dengan ultrasonic\n tidak merusak material yang dilewati, maka disebutlah pengujian \nultrasonic adalah pengujian tak merusak (<span>non destructive testing</span>, disingkat NDT). Tehnik scanning ultrasonic juga digunakan untuk memeriksa hati (apakah ada indikasi kanker hati atau tidak) dan otak. Pembuatan perangkat ultrasound\n untuk menghilangkan jaringan otak yang rusak tanpa harus melakukan \noperasi bedah otak. \u201cDengan cara ini, pasien tidak perlu menjalani \npembedahan otak yang berisiko tinggi. Penghilangan jaringan otak yang \nrusak bisa dilakukan tanpa harus memotong dan menjahit kulit kepala atau\n sampai melubangi tengkorak kepala.</span>\n\u00a0\n(2)\u00a0\u00a0 Manfaat cepat rambat bunyi dalam kehidupan sehari-hari yaitu:\na)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Cepat rambat gelombang bunyi juga dimanfaatkan oleh para nelayan untuk mengetahui siang dan malam.\nb)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pada malam hari kita mendengar \nsuara lebih jelas daripada siang hari karena kerapatan udara pada malam \nhari lebih rapat dibandingkan dengan siang hari.\n\u00a0\n(3)\u00a0\u00a0 Resonansi sangat bermanfaat dalam kehidupan sehari-hari.\na)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pemanfaatan resonansi pada alat musik seperti seruling, kendang, beduk dan lainnya.\n(4)\u00a0\u00a0 Manfaat pemantulan bunyi dalam kehidupan sehari-hari, antara lain:\na)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 menentukan kedalaman laut\nPada dinding kapal bagian bawah dipasang\n sebuah sumber getaran (osilator). Di dekat osilator dipasang alat \npenerima getaran (hidrofon). Jika waktu getaran (bunyi) merambat (t) \nsekonuntuk menempuh jarak bolak-balik yaiu 2 L meter, maka cepat rambat \ndapat dihitung sebagai berikut.\n\nDi mana:\nv = cepat rambat bunyi (m/s)\nL = dalamnya laut (m)\nt = waktu (t)\nb)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 melakukan survei geofisika\nmendeteksi, menentukan lokasi dan \nmengklasifikasikan gangguan di bumi atau untuk menginformasikan struktur\n bumi, mendeteksi lapisan batuan yang mengandung endapan minyak\n<span>c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 prinsip pemantulan ultrasonik dapat digunakan untuk mengukur ketebalan pelat logam, pipa dan pembungkus logam yang mudah korosi (karat).</span>\nd)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mendeteksi retak-retak pada struktur logam\n<span>Untuk mendeteksi retak dalam struktur logam atau beton digunakan scanning ultrasonic\n inilah yang digunakan untuk memeriksa retak-retak tersembunyi pada \nbagian-bagian pesawat terbang, yang nanti bisa membahayakan penerbangan \npesawat. Dalam pemerikasaan rutin, bagian-bagian penting dari pesawat \ndi-scaning secara ultrasonic. Jika ada retakan dalam logam, \npantulan ultrasonic dari retakan akan dapat dideteksi. Retakan ini \nkemudian diperiksa dan segera diatasi sebelum pesawat diperkenankan \nterbang.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Manfaat gelombang : Untuk mengukur kedalaman perairan atau suatu jurang<br>Manfaat bunyi : Agar bisa didengar (bila tidak ada yang namanya bunyi/suara, apa yang bisa kita dengar).<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-75-gram-air-yg-suhunya-0-derajat-c-dicampur-dengan-50-gram-a-297",
            "question": "Jika 75 gram air yg suhunya 0 derajat C dicampur dengan 50 gram air yang suhunya 100 derajat C maka suhu akhir campuran itu adalah...    please tlong dijawab !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Saya coba jawab ya.<br>Q1=Q2<br>m.c.\u0394t=m.c.\u0394t<br>Karena c sama jadi dicoret<br>75.(tx-0)=50.(100-tx)<br>75tx=5000-50tx<br>75tx+50tx=5000<br>125tx=5000<br>tx=40<br>jadi suhu akhir campuran 40 derajat<br>MAAF KALAU SALAH :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sebuah-benda-di-celupkan-kedalam-air-maka-13-bagiannya-mun-220",
            "question": "jika sebuah benda di celupkan kedalam air, maka 1/3 bagiannya muncul ke permukaan. jika benda tsb dicelupkan ke dalam larutan yang besar massa jenisnya 8/9 g/cm^3, maka bagian yang muncul dipermukaan larutan adlah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pb = massa jenis benda<br>pf = massa jenis larutan<br>Vb = volum benda<br>Vbf = volum benda tercelup<br>pf air = 1 g/cm^3<br><br>Vbf = (1 - 1/3)Vb<br>Vbf = 2/3Vb<br>w = Fa<br>(pb)(Vb)g = (pf)(Vbf)g<br>(pb)(Vb) = (pf)(2/3Vb)<br>pb = 2/3 .... (1)<br><br>w = Fa<br>(pb)(Vb)g = (pf)(Vbf)g<br>subtitusi (1) ke persamaan, didapat<br>(2/3)(Vb) = (8/9)(Vbf)<br>Vb = 4/3Vbf<br>Vbf = 3/4Vb<br>yg muncul dipermukaan = Vb - Vbf = Vb - 3/4Vb = 1/4Vb (1/4 bagian)<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-volume-minimum-balok-kayu-yang-masa-jenisnya-850-kgm3-141",
            "question": "berapakah volume minimum balok kayu yang masa jenisnya 850 kg/m3 agar mampu menahan beban seorang wanita yang massanya 50 kg ketika terapung di air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :\u00a0\u03c1k =\u00a0850 kg/m^3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m orang =50 kg<br>dit Vk ?<br>jwb: (m\u00a0orang + mk )\u00a0g =\u00a0\u03c1f.Vf.g<br>(m orang + mk\u00a0)=\u00a0\u03c1f. Vf<br>m orang +\u03c1k.Vk =\u00a0\u03c1f.Vf<br>m\u03bf =\u00a0\u00a0\u03c1f.Vf \u00a0-\u00a0\u03c1k.Vk<br>mo = (\u00a0\u03c1f -\u00a0\u03c1k\u00a0) Vk<br>Vk= mo/(\u00a0\u03c1f -\u00a0\u03c1k\u00a0)<br>\u00a0 = 50/1000-850 =0,33",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}